<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Taalontwikkeling on Nimke.nl</title><link>/nl/bilingualism/language-development/</link><description>Recent content in Taalontwikkeling on Nimke.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/nl/bilingualism/language-development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Inleiding en terminologie</title><link>/nl/bilingualism/language-development/terminology/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/language-development/terminology/</guid><description>In deze serie zal ik het hebben over de taalontwikkeling of taalverwerving van een kind, zowel eentalig als meertalig. Voordat ik dieper in het onderwerp duik in mijn posts, is hier een inleidende post over de verschillende fases en andere terminologie die ik gebruik. Op andere plekken kunnen vergelijkbare of andere termen gebruikt worden, maar over het algemeen weet ik dat de informatie zelf wel vergelijkbaar is.
Leeftijd notatie Houd er rekening mee dat leeftijden worden aangegeven in jaren;maanden.</description></item><item><title>Voortalige periode (0-1 jaar)</title><link>/nl/bilingualism/language-development/preverbal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/language-development/preverbal/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over de voortalige, of preverbale fase, die meestal duurt van (voor) de geboorte tot het eerste levensjaar. Zoals de naam doet vermoeden, is dit de periode van taalontwikkeling “vóór de taal”. Aangezien er in deze fase bijna geen verschillen zijn tussen eentalige en simultane meertalige ontwikkeling, zal ik deze twee samen bespreken.
In grote lijnen ontwikkelen baby&amp;rsquo;s eerst hun receptieve taal (begrip) en later hun productieve taal (spreken of gebarentaal).</description></item><item><title>Één-woordfase (1;0-1;6 jaar)</title><link>/nl/bilingualism/language-development/oneword/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/language-development/oneword/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over het eerste deel van de vroegtalige periode. Dit wordt de een-woord fase genoemd. Zoals de naam al doet vermoeden, is dit de periode van de taalontwikkeling waarin een kind in losse woorden spreekt, en nog niet in zinnen.
In grote lijnen ontwikkelen kinderen altijd eerst hun receptieve taal (begrip) en later hun productieve taal (spreken of gebaren). In deze fase is het erg belangrijk om te weten dat je kind zich snel ontwikkelt en misschien meer begrijpt dan je in eerste instantie zou denken.</description></item><item><title>Twee- en meerwoordfase (1;6-2;6 jaar)</title><link>/nl/bilingualism/language-development/telegraphic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/language-development/telegraphic/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over deel 2 van de vroegtalige fase. Deze fase duurt in totaal meestal van 1;0 tot 2;6 jaar, waarbij deel twee van 1;6 tot 2;6 jaar duurt. Zodra de één-woordfase is voltooid, begint de twee-woordfase (klinkt logisch, niet?). Dit wordt soms gezien als onderdeel van de telegramstijlfase (die ik hieronder verder toelicht). In deze fase beginnen kinderen hun woorden te combineren tot kleine zinnen, waardoor hun communicatie veel begrijpelijker wordt.</description></item><item><title>Differentiatiefase (2;6-5 jaar)</title><link>/nl/bilingualism/language-development/differentiation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/language-development/differentiation/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over de differentiatiefase van de taalontwikkeling. Deze fase begint rond de leeftijd van 2;6 jaar en duurt tot de leeftijd van 5 jaar. In deze fase ontwikkelen de sociale en cognitieve vaardigheden van de kinderen enorm, dit naast de zogenaamde taalexplosie die ze lijken te hebben. Alles gaat snel en wordt vlot geleerd, voor je het weet is het kind 4 of 5 jaar oud en praat het niet meer in die telegramstijl, maar spreekt in volzinnen die zelfs volledig verstaanbaar zijn!</description></item><item><title>Voltooiingsfase (5+ jaar)</title><link>/nl/bilingualism/language-development/completion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/language-development/completion/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over de laatste fase in de taalontwikkeling en taalverwerving. Logischerwijs wordt dit de voltooiingsfase genoemd, waarin de taalontwikkeling wordt voltooid. Technisch gezien blijft iedereen zich altijd ontwikkelen en er is geen moment dat de taal helemaal af is. In de praktijk betekent het echter dat onderdelen zoals grammatica en articulatie rond de leeftijd van 10 jaar zonder ontwikkelingsfouten zijn. Daarna leren mensen niet echt meer door nieuwe structuren of regels toe te voegen (omhoog groeien), maar door het toenemen in de hoeveelheid woorden en door taalstijl en -gebruik (groeien in de breedte).</description></item></channel></rss>