<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nimke.nl - Intentioneel Meertalig &amp; Meer on Nimke.nl</title><link>https://www.nimke.nl/nl/</link><description>Recent content in Nimke.nl - Intentioneel Meertalig &amp; Meer on Nimke.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://www.nimke.nl/nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Waarom opvoeden in een taal die niet je moedertaal is?</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/why/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/why/</guid><description>Mijn man en ik zijn beiden geboren en getogen in Nederland, en onze moedertaal is Nederlands. Waarom hebben we dan besloten om ons kind in het Engels op te voeden, vraag je je​​ misschien af. Is het niet voldoende om ons op één taal te concentreren, vooral omdat we geen van beiden Engels als moedertaal hebben?
Het simpele antwoord op die vraag is nee. Voor ons is alleen het Nederlands niet genoeg en hoewel het een uitdaging zal zijn, zijn we vastbesloten om het Engels voor ons als gezin te laten werken.</description></item><item><title>Meertaligheid: de voordelen</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/benefits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/benefits/</guid><description>Aangezien meertaligheid vaak een noodzaak is binnen verschillende gezinnen, zijn extra voordelen niet echt nodig om mensen ervan te overtuigen hun kinderen in twee of meer talen op te voeden. Voor gezinnen zoals ook de mijne echter (moedertaalsprekers van de meerderheidstaal), hebben de aanvullende voordelen van meertaligheid wel bijgedragen aan de keuze onze dochter meertalig op te voeden. Maar welke voordelen zijn dit? In deze post beschrijf ik de belangrijkste, onderverdeeld in verschillende categorieën.</description></item><item><title>Wanneer ben je meertalig?</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/areyoubilingual/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/areyoubilingual/</guid><description>Als je tweetaligheid -of meertaligheid- zoekt op Google, zul je merken dat er meer meertalige mensen zijn dan ééntaligen. Vooral in Afrika lijkt het spreken van twee, of zelfs drie of vier talen heel gewoon te zijn. In veel Europese landen kunnen mensen naast hun moedertaal ook Engels spreken. Maar als ik het bespreek met mensen, geven de meeste aan zich niet tweetalig te voelen. Dus wanneer ben je eigenlijk twee- of meertalig?</description></item><item><title>De verschillende vormen van meertaligheid</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/typesbilingualism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/typesbilingualism/</guid><description>Alle wegen leiden naar Rome, maar dat betekent niet dat alle wegen op elkaar lijken. Dit geldt ook voor meertaligheid, aangezien er meerdere paden zijn die een meertalig persoon kan bewandelen. In deze blog vertel ik je de twee belangrijkste wegen die je kunt volgen. Er is wat overlap en een tussenstap, die ik ook zal bespreken.
De visie op meertaligheid die ik hieronder beschrijf, is gebaseerd op timing. Het is vrij eenvoudig en zorgt niet veel voor onduidelijk, behalve wanneer precies het ene stopt en het andere begint.</description></item><item><title>Meertaligheid: wanneer dit NIET te doen</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/whennot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/whennot/</guid><description>Als tweetalige moeder en taalliefhebber ben ik een duidelijke voorstander van meertaligheid. In mijn werk als logopedist en in de meeste onderzoeken die ik lees, zie ik veel voordelen van. Het advies om een kind eentalig op te voeden in plaats van meertalig, lijkt grotendeels iets van het verleden.
Maar zijn er omstandigheden waarin het meertalig opvoeden van uw kind inderdaad niet de juiste keuze is? In deze blog zal ik proberen je precies die omstandigheden te vertellen, over wat voor risico&amp;rsquo;s ze vormen en de opties die je vervolgens hebt.</description></item><item><title>De strategieën</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/strategies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/strategies/</guid><description>Kort gezegd zijn er 5 hoofdstrategieën of manieren om een kind tweetalig (of zelfs drietalig) op te voeden. Het kiezen van de strategie die past bij jouw specifieke gezin, wensen en mogelijkheden is erg belangrijk voor de (toekomstige) ouders. Ik herhaal het nog even, voor de ouders. Veel ouders hebben een structuur nodig om op de lange termijn een van de talen niet te verwaarlozen.
Voor de kinderen maakt het niet uit wat je doet.</description></item><item><title>Receptieve meertaligheid: als je de taal niet spreekt</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/receptive/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/receptive/</guid><description>In de eerste post van &amp;ldquo;start hier&amp;rdquo; heb ik uitgelegd wat het betekent om meertalig te zijn. Hoewel de definitie niet helemaal vaststaat, betekent het over het algemeen dat iemand in zijn dagelijks leven twee of meer talen spreekt. Ik heb het al gehad over een specifieke situatie, waarin je de taal wel begrijpt, maar niet spreekt.
Omdat communicatie het speerpunt is, kan dit nog steeds een vorm van meertaligheid zijn.</description></item><item><title>De culturele status van een taal</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/culturalstatus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/culturalstatus/</guid><description>Wanneer gesproken wordt van meertaligheid, kan dit verschillende vormen hebben. Allerlei aspecten hebben invloed op de meertaligheid van een kind, niet alleen hoeveel talen er worden gesproken, en hoe deze worden aangeboden. Ook welke talen dit zijn, en welke culturele status de talen hebben in de maatschappij, kan toonaangevend zijn voor de meertalige taalontwikkeling van een kind. In deze blog vertel ik meer over de verschillen en risico’s van deze culturele aspecten van taal, en leg ik een aantal bijbehorende definities uit.</description></item><item><title>Plan van Aanpak</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/familylanguagepolicy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/familylanguagepolicy/</guid><description>Een meertalig plan van aanpak is een gedetailleerd plan dat de talen en taalstrategieën beschrijft die in een gezin worden gebruikt. Dit plan omvat vaak ook de ideologie ten aanzien van (meertalig) ouderschap en de doelen die een gezin heeft gesteld met betrekking tot hun meertaligheid.
Voordat ik hier meer over vertel, zijn er nog twee belangrijke dingen.
Allereerst, het is mogelijk om op elk moment en elke fase van het leven van je kind een Family Language Policy te maken.</description></item><item><title>Drietalig of meer</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/trilingual/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/trilingual/</guid><description>In deze blog zal ik het specifiek hebben over drietalige gezinnen, en gezinnen met zelfs meer dan 3 talen. Over het algemeen is er niet veel anders bij het opvoeden van een drietalig kind dan een tweetalig kind. Al mijn adviezen en informatie die ik geef over het opvoeden van kinderen met 2 talen, werken ook en zijn bedoeld voor kinderen met 3, 4 en 5 talen enzovoort. Omdat de term meertalig zowel de tweetaligen als de drietaligen of meer omvat, zal ik voor het leesgemak hier nu de term “drietalig” gebruiken.</description></item><item><title>Gebaren EN spreken?</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/signingspeaking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/read-more/signingspeaking/</guid><description>In deze blog zal ik vertellen hoe ik gebarentaal gebruik bij het communiceren met de kinderen in mijn werk. Er zijn verschillende manieren om tekens in communicatie op te nemen, en dit wordt niet alleen gebruikt voor Dove* kinderen (of volwassenen). Een veelgehoorde term is gebarentaal voor baby&amp;rsquo;s, en een andere term is ondersteunende gebaren. Ik zal eerst uitleggen wat deze termen betekenen en wat de overeenkomsten en verschillen zijn. Daarna beschrijf ik meer over wat het betekent voor meertalige kinderen, en deel ik mijn eigen ervaring en mening.</description></item><item><title>Inleiding en terminologie</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/terminology/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/terminology/</guid><description>In deze serie zal ik het hebben over de taalontwikkeling of taalverwerving van een kind, zowel eentalig als meertalig. Voordat ik dieper in het onderwerp duik in mijn posts, is hier een inleidende post over de verschillende fases en andere terminologie die ik gebruik. Op andere plekken kunnen vergelijkbare of andere termen gebruikt worden, maar over het algemeen weet ik dat de informatie zelf wel vergelijkbaar is.
Leeftijd notatie Houd er rekening mee dat leeftijden worden aangegeven in jaren;maanden.</description></item><item><title>Voortalige periode (0-1 jaar)</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/preverbal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/preverbal/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over de voortalige, of preverbale fase, die meestal duurt van (voor) de geboorte tot het eerste levensjaar. Zoals de naam doet vermoeden, is dit de periode van taalontwikkeling “vóór de taal”. Aangezien er in deze fase bijna geen verschillen zijn tussen eentalige en simultane meertalige ontwikkeling, zal ik deze twee samen bespreken.
In grote lijnen ontwikkelen baby&amp;rsquo;s eerst hun receptieve taal (begrip) en later hun productieve taal (spreken of gebarentaal).</description></item><item><title>Één-woordfase (1;0-1;6 jaar)</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/oneword/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/oneword/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over het eerste deel van de vroegtalige periode. Dit wordt de een-woord fase genoemd. Zoals de naam al doet vermoeden, is dit de periode van de taalontwikkeling waarin een kind in losse woorden spreekt, en nog niet in zinnen.
In grote lijnen ontwikkelen kinderen altijd eerst hun receptieve taal (begrip) en later hun productieve taal (spreken of gebaren). In deze fase is het erg belangrijk om te weten dat je kind zich snel ontwikkelt en misschien meer begrijpt dan je in eerste instantie zou denken.</description></item><item><title>Twee- en meerwoordfase (1;6-2;6 jaar)</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/telegraphic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/telegraphic/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over deel 2 van de vroegtalige fase. Deze fase duurt in totaal meestal van 1;0 tot 2;6 jaar, waarbij deel twee van 1;6 tot 2;6 jaar duurt. Zodra de één-woordfase is voltooid, begint de twee-woordfase (klinkt logisch, niet?). Dit wordt soms gezien als onderdeel van de telegramstijlfase (die ik hieronder verder toelicht). In deze fase beginnen kinderen hun woorden te combineren tot kleine zinnen, waardoor hun communicatie veel begrijpelijker wordt.</description></item><item><title>Differentiatiefase (2;6-5 jaar)</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/differentiation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/differentiation/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over de differentiatiefase van de taalontwikkeling. Deze fase begint rond de leeftijd van 2;6 jaar en duurt tot de leeftijd van 5 jaar. In deze fase ontwikkelen de sociale en cognitieve vaardigheden van de kinderen enorm, dit naast de zogenaamde taalexplosie die ze lijken te hebben. Alles gaat snel en wordt vlot geleerd, voor je het weet is het kind 4 of 5 jaar oud en praat het niet meer in die telegramstijl, maar spreekt in volzinnen die zelfs volledig verstaanbaar zijn!</description></item><item><title>Voltooiingsfase (5+ jaar)</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/completion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/language-development/completion/</guid><description>In deze post zal ik het hebben over de laatste fase in de taalontwikkeling en taalverwerving. Logischerwijs wordt dit de voltooiingsfase genoemd, waarin de taalontwikkeling wordt voltooid. Technisch gezien blijft iedereen zich altijd ontwikkelen en er is geen moment dat de taal helemaal af is. In de praktijk betekent het echter dat onderdelen zoals grammatica en articulatie rond de leeftijd van 10 jaar zonder ontwikkelingsfouten zijn. Daarna leren mensen niet echt meer door nieuwe structuren of regels toe te voegen (omhoog groeien), maar door het toenemen in de hoeveelheid woorden en door taalstijl en -gebruik (groeien in de breedte).</description></item></channel></rss>