<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lees meer on Nimke.nl</title><link>/nl/bilingualism/read-more/</link><description>Recent content in Lees meer on Nimke.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/nl/bilingualism/read-more/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Waarom opvoeden in een taal die niet je moedertaal is?</title><link>/nl/bilingualism/read-more/why/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/read-more/why/</guid><description>Mijn man en ik zijn beiden geboren en getogen in Nederland, en onze moedertaal is Nederlands. Waarom hebben we dan besloten om ons kind in het Engels op te voeden, vraag je je​​ misschien af. Is het niet voldoende om ons op één taal te concentreren, vooral omdat we geen van beiden Engels als moedertaal hebben?
Het simpele antwoord op die vraag is nee. Voor ons is alleen het Nederlands niet genoeg en hoewel het een uitdaging zal zijn, zijn we vastbesloten om het Engels voor ons als gezin te laten werken.</description></item><item><title>Meertaligheid: de voordelen</title><link>/nl/bilingualism/read-more/benefits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/read-more/benefits/</guid><description>Aangezien meertaligheid vaak een noodzaak is binnen verschillende gezinnen, zijn extra voordelen niet echt nodig om mensen ervan te overtuigen hun kinderen in twee of meer talen op te voeden. Voor gezinnen zoals ook de mijne echter (moedertaalsprekers van de meerderheidstaal), hebben de aanvullende voordelen van meertaligheid wel bijgedragen aan de keuze onze dochter meertalig op te voeden. Maar welke voordelen zijn dit? In deze post beschrijf ik de belangrijkste, onderverdeeld in verschillende categorieën.</description></item><item><title>Meertaligheid: wanneer dit NIET te doen</title><link>/nl/bilingualism/read-more/whennot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/read-more/whennot/</guid><description>Als tweetalige moeder en taalliefhebber ben ik een duidelijke voorstander van meertaligheid. In mijn werk als logopedist en in de meeste onderzoeken die ik lees, zie ik veel voordelen van. Het advies om een kind eentalig op te voeden in plaats van meertalig, lijkt grotendeels iets van het verleden.
Maar zijn er omstandigheden waarin het meertalig opvoeden van uw kind inderdaad niet de juiste keuze is? In deze blog zal ik proberen je precies die omstandigheden te vertellen, over wat voor risico&amp;rsquo;s ze vormen en de opties die je vervolgens hebt.</description></item><item><title>Receptieve meertaligheid: als je de taal niet spreekt</title><link>/nl/bilingualism/read-more/receptive/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/read-more/receptive/</guid><description>In de eerste post van &amp;ldquo;start hier&amp;rdquo; heb ik uitgelegd wat het betekent om meertalig te zijn. Hoewel de definitie niet helemaal vaststaat, betekent het over het algemeen dat iemand in zijn dagelijks leven twee of meer talen spreekt. Ik heb het al gehad over een specifieke situatie, waarin je de taal wel begrijpt, maar niet spreekt.
Omdat communicatie het speerpunt is, kan dit nog steeds een vorm van meertaligheid zijn.</description></item><item><title>De culturele status van een taal</title><link>/nl/bilingualism/read-more/culturalstatus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/read-more/culturalstatus/</guid><description>Wanneer gesproken wordt van meertaligheid, kan dit verschillende vormen hebben. Allerlei aspecten hebben invloed op de meertaligheid van een kind, niet alleen hoeveel talen er worden gesproken, en hoe deze worden aangeboden. Ook welke talen dit zijn, en welke culturele status de talen hebben in de maatschappij, kan toonaangevend zijn voor de meertalige taalontwikkeling van een kind. In deze blog vertel ik meer over de verschillen en risico’s van deze culturele aspecten van taal, en leg ik een aantal bijbehorende definities uit.</description></item><item><title>Gebaren EN spreken?</title><link>/nl/bilingualism/read-more/signingspeaking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nl/bilingualism/read-more/signingspeaking/</guid><description>In deze blog zal ik vertellen hoe ik gebarentaal gebruik bij het communiceren met de kinderen in mijn werk. Er zijn verschillende manieren om tekens in communicatie op te nemen, en dit wordt niet alleen gebruikt voor Dove* kinderen (of volwassenen). Een veelgehoorde term is gebarentaal voor baby&amp;rsquo;s, en een andere term is ondersteunende gebaren. Ik zal eerst uitleggen wat deze termen betekenen en wat de overeenkomsten en verschillen zijn. Daarna beschrijf ik meer over wat het betekent voor meertalige kinderen, en deel ik mijn eigen ervaring en mening.</description></item></channel></rss>