<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Start hier on Nimke.nl</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/</link><description>Recent content in Start hier on Nimke.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wanneer ben je meertalig?</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/areyoubilingual/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/areyoubilingual/</guid><description>Als je tweetaligheid -of meertaligheid- zoekt op Google, zul je merken dat er meer meertalige mensen zijn dan ééntaligen. Vooral in Afrika lijkt het spreken van twee, of zelfs drie of vier talen heel gewoon te zijn. In veel Europese landen kunnen mensen naast hun moedertaal ook Engels spreken. Maar als ik het bespreek met mensen, geven de meeste aan zich niet tweetalig te voelen. Dus wanneer ben je eigenlijk twee- of meertalig?</description></item><item><title>De verschillende vormen van meertaligheid</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/typesbilingualism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/typesbilingualism/</guid><description>Alle wegen leiden naar Rome, maar dat betekent niet dat alle wegen op elkaar lijken. Dit geldt ook voor meertaligheid, aangezien er meerdere paden zijn die een meertalig persoon kan bewandelen. In deze blog vertel ik je de twee belangrijkste wegen die je kunt volgen. Er is wat overlap en een tussenstap, die ik ook zal bespreken.
De visie op meertaligheid die ik hieronder beschrijf, is gebaseerd op timing. Het is vrij eenvoudig en zorgt niet veel voor onduidelijk, behalve wanneer precies het ene stopt en het andere begint.</description></item><item><title>De strategieën</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/strategies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/strategies/</guid><description>Kort gezegd zijn er 5 hoofdstrategieën of manieren om een kind tweetalig (of zelfs drietalig) op te voeden. Het kiezen van de strategie die past bij jouw specifieke gezin, wensen en mogelijkheden is erg belangrijk voor de (toekomstige) ouders. Ik herhaal het nog even, voor de ouders. Veel ouders hebben een structuur nodig om op de lange termijn een van de talen niet te verwaarlozen.
Voor de kinderen maakt het niet uit wat je doet.</description></item><item><title>Plan van Aanpak</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/familylanguagepolicy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/familylanguagepolicy/</guid><description>Een meertalig plan van aanpak is een gedetailleerd plan dat de talen en taalstrategieën beschrijft die in een gezin worden gebruikt. Dit plan omvat vaak ook de ideologie ten aanzien van (meertalig) ouderschap en de doelen die een gezin heeft gesteld met betrekking tot hun meertaligheid.
Voordat ik hier meer over vertel, zijn er nog twee belangrijke dingen.
Allereerst, het is mogelijk om op elk moment en elke fase van het leven van je kind een Family Language Policy te maken.</description></item><item><title>Drietalig of meer</title><link>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/trilingual/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.nimke.nl/nl/bilingualism/start-here/trilingual/</guid><description>In deze blog zal ik het specifiek hebben over drietalige gezinnen, en gezinnen met zelfs meer dan 3 talen. Over het algemeen is er niet veel anders bij het opvoeden van een drietalig kind dan een tweetalig kind. Al mijn adviezen en informatie die ik geef over het opvoeden van kinderen met 2 talen, werken ook en zijn bedoeld voor kinderen met 3, 4 en 5 talen enzovoort. Omdat de term meertalig zowel de tweetaligen als de drietaligen of meer omvat, zal ik voor het leesgemak hier nu de term “drietalig” gebruiken.</description></item></channel></rss>